玩謝基督徒

玩謝基督徒

互聯網

朋友傳來一條外國短片，發人深省。在某個聚集數萬基督徒的社交網站群組，有鬼佬做了一個很抵死的實驗。他在組內發帖，引用〈路加福音〉第四章第七節一句話，並註明出處：「你若在我面前下拜，這都要歸你。」然後說：「同意的請說『阿們』。」不久就湧現數以百計的「阿們」留言，他拍短片的時候，恰巧有666個「讚」。大家看出實驗有趣的地方嗎？若你是基督徒，希望現在已經get到，阿們。

真相是：〈路加福音〉引文根本不是穌哥金句，而是撒旦引誘耶穌時所說的話，基督徒怎可能「同意」？但現實的荒謬，恐怕連上帝也無法理解。不出數天，帖文便有五百多個回覆，僅二十人指出那句話的問題，其餘全是不經大腦的「阿們」、「主佑」、「阿利路亞」等。

換言之，實驗中有接近97%基督徒不熟悉《聖經》，即使標明引文出處，他們也懶得翻書查證，只要句子啱聽，根本不在乎人家是否斷章取義。最難以置信的是，一位留言者的背景資料顯示他是牧師！做實驗的鬼佬也忍不住問：「你知道句子是誰說的嗎？」

牧師回覆：「當然……是主耶穌。」

中伏的基督徒也許能這樣抗辯：「我信主，但不代表必須熟讀全本《聖經》。」同意，信仰的確不是背死書。反過來說，即使你把整部《聖經》都背下來，也不代表你信德深厚。但問題是：「你若在我面前下拜，這都要歸你」，整句話的口吻像耶穌嗎？

尤其是「這都要歸你」，簡直是利誘了，哪裏像宣講天國和救贖的主？即使把《聖經》原文都忘掉了，但只要懂得耶穌──懂得，才是真正意義的「信」──應該也會對引文起疑心吧。

這實驗的含義，不僅適用於教友，大概也反映整個時代。我們對很多事都缺乏理解，但急於表態，結果是97%的人無意中投靠了魔鬼，卻自以為在敬拜上帝。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
搞大梅姨個肚 (邁克)

下一則
下一則
高調哺乳 (高慧然)